[自家廚房] Sous Vide 牛扒配Gratin Dauphinois

買左好耐都無乜點用過， 今次晚餐玩下枝慢煮棒， 整左牛扒同薯仔批

有玩開sous vide既分享下平時會用黎整咩？ 之前偷得意買左，但我好少用

會唔會太生………
好紅啊舊肉
咁樣食係冇問題？

你用幾多度水浸幾耐
點解紅到咁誇張

佢話55度
一個半鐘？

煮一個鐘先啱

55，一個鐘， 慢煮係咁， 佢煮完無咁紅，之黎慢慢會變返紅，但食落係6-7成熟

中心溫度都過55度，仲有煎過黎

屋企無慢煮機，所以我都唔知會咁

我第一次整時都唔知會係咁後來上網搵資料先知好多人都係咁， 有機會牛品種問題

G拎下你巴打
我都有拍片 你拍咁長好有心機

想知個gratin 其實係咪真係焗到薯仔稔

正常程度， 似薯角， 但唔好似薯熔， 煮7-8成，之後就要拎去焗，如果煮到熟晒先焗會太林太爛， 所以最後步驟主要係焗埋2成加芝士熔上色

煮7-8成係烚?

未食飯睇到我好餓
15蚊咁多野食

多謝巴打
我兩部機錄， 錄完再慢慢剪，多數d片錄完成個幾兩個鐘， 錄唔係用好耐時間，我岩岩先學拍片同剪片， 都唔係好識拍，所以無晒好多時間去諗點拍，我上次麵包條片用左4，5個鐘去拍，剪左3日，。今次宜條簡單d.. 拍左2個鐘左右。

係剪片先用得多時間， 剪第一次剪走晒d無用既野，之後再剪一次縮短時間，跟住配音字幕，之後再剪一次，盡量將個幾鐘既片剪到得返10-20分鐘，太長怕大家睇得悶

係呀，焗爐係完成尾個2-3成

我唔係買好貴既野，巴打你個d咁重本緊係15蚊煮唔到慢煮太靚既牛無乜用，靚牛緊係煎啦
我係Victoria market買14，15一公斤既牛， 之前買和牛就會就咁煎

巴打住邊？city?
你vic market 買邊間？
Btw sv機整到好多野
咖喱瀏覽 海南雞飯我都整過

你用火槍再燒？
應該唔係煎 煎唔會咁紅

BTW我依加都慢煮緊網上教既48小時牛腩
TryTry

SV 海南雞 想學

Travancore 個邊，。 你呢？
我都唔知咩名， 聽日我去望望咩名先

海南雞飯點整？

係煎呀，。本身無咁紅，但放放下就好紅， 岩岩切完係咁嫁

是日晚餐 舒肥海南雞飯

入面有講
之後用返袋入面d湯 煮飯
先浸米30mins 之後用雞油 南薑 香茅 蒜頭 蔥 芫荽頭
炒返香d米 之後用加湯放飯煲
唔難整